默克爾訪華 德媒籲表態撐港

默克爾訪華 德媒籲表態撐港

默克爾今率團訪華三日。

【本報訊】德國總理默克爾（Angela Merkel）今將率團訪北京，當地多家傳媒呼籲她就北京鎮壓香港示威對華表明立場。德國《世界報》（Die Welt）更以社論方式，建議默克爾向北京表達保障港人權利的立場，稱如果北京不接受，歐盟甚至可以考慮與台灣建交，承認達賴喇嘛是「西藏國」領袖。德國發行量最大《圖片報》（Das Bild）昨刊「總理默克爾：請幫助我們！」聯署公開信，籲默克爾助港人反抗北京的壓迫。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

黃之鋒亦有參與聯署公開信。

倘京反對 倡歐盟與台建交

《世界報》2日的社論指，香港每日都有人被警察帶走，只因他們勇於提醒北京1984年「中英聯合聲明」賦予的權利。歐盟面對中國，習慣自我矮化，導致中共領導人毫不將歐洲放在眼內。事實歐盟已壯大到可向北京表明，極權政府對香港的任何一步都將付出代價，「如果中國連在中英聯合聲明保證港人權利都無法忍受的話，歐盟還有其他政治武器，「那就是與台灣建立外交關係，並承認達賴喇嘛為西藏的國家領袖」。

德國《商報》（Handelsblatt）社論也指，默克爾應利用訪華機會，向北京表明反對鎮壓香港。《圖片報》給默克爾的公開信，呼籲默克爾以自身經驗為香港發聲，要求中共接受香港民眾訴求。

黃之鋒聯署呼籲發聲

該信由一批旅居德國的香港人草擬，眾志秘書長黃之鋒參與聯署。信中指東德成長的默克爾曾親身體驗獨裁政府的恐怖，現時香港一如當年東德，民眾以非暴力方式表達訴求，但遭獨裁政權鎮壓。默克爾將於今日率團訪華三日，明日將分別與李克強、習近平見面。

■記者廖智廣

相關新聞：林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入

上一則
上一則
魯比奧：美有多招制裁中共

下一則
下一則
英議員動議予港人第二國籍

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

----------------------------------------------------------------------------
太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 聽日就係手足頭七
依家號召各位巴打
聽日9月6號1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起
----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

推

默姨姨本身仲有難民問題要處理
我睇對香港事就只能持觀望態度